[學Zoom咁?]被揭用戶私隱送中 Clubhouse 宣佈保安系統更新

因為獲得明星名人加持，語音社交平台 Clubhouse 近期成為焦點，不過其所背後所用的技術架構，卻被指與中國公司 Agora 有關。互聯網監察機構 Stanford Internet Observatory 的研究人員更發現 Clubhouse 用戶和聊天房間的獨特 ID 號碼，竟然以純文本方式傳送，令 Agora 可以截取 Clubhouse 的語音內容。

Stanford Internet Observatory 認為有心人只要監察網絡數據流量，再跟聊天房間的用戶 ID 號碼比對，就有可能知道使用者的身份，甚至其通話內容。與此同時，Stanford Internet Observatory 又發現有 Clubhouse 房間的元數據，被轉送到相信由中國託管的伺服器，而聲音亦會傳送到有中國管理的伺服器，在分發到世界各地。研究人員提醒用戶，因為 Agora 是中國公司，他們有責任依照中國政府要加，以國家安全為由尋找並儲存個別語音內容。

Agora 回應 Stanford Internet Observatory 指，除了為了監察網絡質素和向客戶收費，並不會儲存用戶的語音或元數據，又表示語音會儲存於美國伺服器，中國政府無法獲得有關數據。Agora 向網站 The Verge 發聲明，強調公司並沒有存取、分享或儲存可識別身份的用戶數據，又表示非中國用戶的語音或影片流量均不會經中國傳送。

Clubhouse 則表示因為中國過往的私隱紀錄，令他們決定不向中國提供服務，但有中國用戶找到下載程式的方法，所以在 Clubhouse 上星期被中國當局封鎖前，有通話內容可能會通過中國的伺服器傳送。Clubhouse 表示準備加入額外的加密和封鎖，避免程式將 ping 傳輸到中國伺服器，又會聘請第三方保安機構去審核相關更新。

資料來源：theverge

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

as expected

聲紋送曬中啦已經，發過開口夢嘅大陸佬可以洗定8月15，分分鐘香港嘅都燒埋 好彩淨得ios有，如果唔係死仲多人

連登仲有人求緊碼

用得ios嘅唔意外啦，tech savvy user比例少咁多，仲有人話自己down完唔出聲咪得

偷聲紋？
打個電話比你都已經拎到喇
洗撚搞咁多野

一睇就知你完全唔識而家啲鑑證點運作 database係要累積，數據量夠大先方便machine learning。人面識別同聲紋識別都係一樣，如果唔係班差佬洗撚周圍裝cam，stop n search完又要你高清拍攝+讀名咩，你身份證大大張相啦
而且由成本效益黎計，全民去起聲紋係大海撈月，clubhouse上面大把房擺正旗號講政治，呢啲咪自己送上門比人flag

分分鐘你都唔知sample size對ai training嘅重要性，2019年已經有新聞講啲罪犯，透過唔同網站(包括啲paid narrative services)服務去收集聲紋，訓練出deepfake人聲去呃錢，前提就係input data要夠多。 一個agora做齊政治取向pinpoint + 聲紋 + Stylistics + deepfake training